【黑鏡線索】亂世備忘 - 宋漢生

全文

【黑鏡線索】亂世備忘 - 宋漢生

【黑鏡線索】

1. 武肺令全球停擺，好多公司面臨極大挑戰，科技界最近熱烈討論，所謂wartime CEO vs peacetime CEO。

2. 簡單啲講，peacetime CEO係喺穩定平台上搞大佢，wartime CEO係負責帶領公司，捱過可以足以致命嘅危機。

3. 重點係，兩種情況需要完全唔同嘅操作。正如國家層面，可以分wartime leader vs peacetime leader。

4. Churchill晨早話希特拉要提防，。。。。。。。

5. Churchill同Trump唔係大眾心中理想嘅peacetime leader，。。。。。。。

6. 甚至有人預言，。。。。。。。

7. 領袖可以就住時勢更換，。。。。。。

8. 惡搞嘅係你遇到一啲成世仔未遇過嘅大情況。。。。。。。。。。

9. 即係例如，。。。。。。。。。

10. 好多嘢，。。。。。。。

11. 俗語有話，。。。。。。。。

12. 押韻，。。。。。。。。。。

13. Peacetime講回報，。。。。。。。。

14. 有報道話呢幾日找換店排晒長龍。。。。。。。。。

15. 買美元係驚脫鈎，。。。。。。。。。

16. 朋友問，。。。。。。。。

17. 正如一百年前瘟疫隔離見唔到人，。。。。。。。。。

18.朋友高健整咗個decentralizehk網站講USDC（美金掛鈎嘅加密幣），。。。。。。。。。。。

19. 喂，。。。。。。。。。

20. 「靈魂內有信仰 / 搶不去 / 這種搶匪也許 / 比你畏懼 / 想保無邪之軀 / 還是必須好好過下去」（最後的信仰，林夕）。

撰文：宋漢生
fb : sunghsblog